\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}
\section{Espacios verticales}
Esta línea se separa con espacio small \\
\smallskip
Esta línea se separa con espacio mediano \\
\medskip
Esta línea se separa con espacio grande \\
\bigskip
Esta línea \hspace{4cm} se separa con espacio 2cm \\

\vspace{4cm}

La línea inferior

\section{Párrafo}

Para hacer párrafos
\subsection{Centrado}
\begin{center}
Esto es  un texto que se centra en la pantalla \\
y se compone de varias líneas de escritura \\
hasta el final
\end{center}
\subsection{Derecha}
\begin{flushright}
Esto es  un texto que se centra en la pantalla \\
y se compone de varias líneas de escritura \\
hasta el final
\end{flushright}
\subsection{Izquierda}
\begin{flushleft}
Esto es  un texto que se centra en la pantalla \\
y se compone de varias líneas de escritura \\
hasta el final
\end{flushleft}

\end{document}